歷史短片分享 - 歐洲版香港，民族主義人口換血下沒落的自由城

影片來源： 國家球 Country Ball

大要：呢段片主角係昔日17-19世紀一個文化多元的歐洲自由港 - Trieste，如何由綜合意大利、奧地利及斯洛文尼亞、克羅地亞等族人的海港，淪為被意大利、南斯拉夫瓜分，核心價值被徹底消滅的歷史

歷史知古鑑今，大家可以透過呢個今日名不經傳的城市歷史，再思考大家所面對的方向。